+++
title = "من نحن"
+++
<span style="color:orange">"دوت نت عربي"</span> هو برنامج إذاعي عربي يتكلم عن التكنولوجيا بشكل عام، و عن تكنولوجيا الدوت نت Microsoft .net بشكل خاص.
</p>


من المعلوم أن هذا العلم متجدد باستمرار، و بالتالي فإن المصادر المتوفرة التي تبحث فيه جلها -إن لم يكن كلها- هي باللغات الأجنبية. هذا الأمر قد يكون عائقاً كبيراً أمام العديد من العقول العربية الذكية و المتميزة التي لم تحصل على الفرصة الكافية لتعلم اللغة الأجنبية، فحرمتها على إثر ذلك من التطور في مجال التكنولوجيا و خاصة علم البرمجيات.

من هذا المنطلق جاءت فكرة إنشاء <span style="color:orange">"دوت نت عربي"</span> ليكون أحد المصادر العربية التي تساهم في سد هذه الثغرة و على نفس حثيث لمتابعة الجديد من هذا العلم.

لكن من الجدير بالذكر أن <span style="color:orange">"دوت نت عربي"</span> لن يكون محاولة لترجمة المصطلحات العلمية؛ فهذا الأمر يحتاج جهوداً كبيرة و على مستوى عال من اللغويين و المختصين و المؤسسات المختصة مثل المجمع العربي للغة العربية و غيرها، و إنما سأستخدم بـ <span style="color:orange">"دوت نت عربي"</span> المصطلحات الأجنبية مضطراً، لكن محاولاً شرحها باللغة العربية قدر المستطاع، و استخدام اللغة العربية بالأساس لإيصال المعلومة التي قد تحتوي مصطلحات أجنبية من الصعب ترجمتها.
عل الله يسهل يوما ما لإيجاد المؤسسات النشيطة المؤهلة لمثل هذا الآمر.

أرجو أن يكون هذا المشروع مصدراً معلوماتياً غنياً و مفيداً، مع يقيني بأنه لن يتكلل بالنجاح إلا من خلال مشاركاتكم الطيبة و الانتقادات البناءة منتظرا إياها باستمرار.

<span style="text-aligh:ltr">
عماد العشي
[https://emadashi.com](https://emadashi.com)
</span>